旺角party room疑虐貓

好多人都喜歡小動物，但奈何香港地方淺窄，連基本住屋需要都未能滿足，更遑論要有多餘空間飼養寵物，因此以貓狗為主題的餐廳﹑café就深受歡迎。雖然對於寵貓愛狗的人來說，這是一個很好的方式去接觸牠們，同時亦讓流浪動物「有瓦遮頭」。然而，在沒有任何規管的情況下，亦曾屢次發生疑似虐待動物事件。早前，旺角一間Party room被網民揭發疑似虐貓，店內12隻貓咪身形瘦削，像營養不良，店主卻愛理不理的，令網民大怒。

據該名女網民表示，她與朋友於本月16號前往一間位於旺角的Party room，這是一間以貓咪為賣點的Party room。網民形容，當第一眼看到貓咪時，發現全部貓咪都非常瘦削，一隻17歲的老貓更可以「摸到骨」，雖然牠是老貓，但亦不至於「身無半點肉」，令人心痛。網民隨即詢問場主，場主回覆︰「因為佢老（貓）啦！接返嚟嗰時已經係咁瘦。」

除此之外，據女網民描述，場內的貓兜和飲水器都非常骯髒，感覺就如數日沒有清潔一樣，當時有網民看不過眼，為貓咪清洗飲水器和換水。其後自行拿取貓糧餵食。然而，貓咪好像「食極唔夠」，特別是那隻17歲老貓，即使食完兩盤貓糧亦持續喵喵叫，疑似捱餓了一段時間。另外，女網民更指出，當晚由下午六時許直至夜晚十一時許，場主都沒有入房餵食，令人懷疑所聲稱的「一日兩餐」是否屬實。

(好心網民自行餵食）

貓咪因營養不良，導致活動能力大大減低，幾乎沒有走動，都在睡覺，儼如病貓一樣。網民更指出，有一隻白貓雙眼布滿黃色分泌物，網民忍不住要替貓咪抹眼，其後更將情況告訴場主，場主卻不作理會。當晚更有一段小插曲，一隻貓咪在房內抱枕上小便，網民認為是貓尿兜太骯髒，連貓咪亦不想進入，整潔程度可想而之。

該名網民非常生氣，於是將事情發布在「天下貓貓一樣貓」Facebook專頁，但隨即被場主發現，於是提早半小時將網民與朋友等人趕離現場，更指︰「會改善番場地衛生同照顧貓咪，希望大家可以比(畀)啲時間佢地。」為顧及貓咪安全，網民更聯絡義工跟進此事，如果對方沒有改善，就安排帶走貓咪，以免貓咪再受虐待或遺棄，愛護動物協會亦表示會「開檔案」跟進。

事件被揭發後，引來一眾愛貓網民留言，怒斥︰「直接報警啦，佢根本係虐待啲貓！」﹑「咁多隻貓得2隻貓砂盤？有無搞錯呀」﹑「 呢啲唔係人，視生命如無物，根本唔應該幫襯」等言論，更有人指曾到訪該party room時已發現白貓眼睛積聚大量分泌物，亦有替貓咪清潔。由此看來，貓咪已有一段時間受到忽視。

12隻貓養唔養得掂

呢個group啲人痴撚線

根本貓cafe十間九間仆街

天下貓貓一樣貓

去過

最重要既貓相唔post?

仲未入間房已經臭到仆街
咁多貓好似得兩個廁所 食飯嘅兜就喺廁所唔夠兩米位置
廁所入面屎仲要多過貓砂

有隻貓眼流膿 抹咗好多次 我同個店主(?)講佢眼有問題wor 之後佢答我冇問題

我估全部都係有人上去玩佢地先有人照顧

貓貓真係好慘

有次上去 見到有隻貓身上有蟲 眼又有眼水
但店主又扮到好錫貓咁

祝啲仆街店主絕後
生不如死
全身不遂
全家生癌 生惡瘤

同埋長命百歲

去過，真係幾污糟下⋯⋯
但唔係隻隻貓都瘦，不過得兩個廁所位係真
飯碗都唔乾淨

屌 上個禮拜去完 玩緊狼人既時候無啦啦有隻貓屙左舊屎 根住最搞笑既係，店主話開緊game，吾得閒去處理哩舊新鮮既屎，跟住焗住要聞到狼人完為止 之後店主就甘將舊屎擺係洗手盆就算。。。WTF，一啲公共衛生都冇

個店主真係冇衛生意識 成個場好臭

推